柯P看AIT新館心得 「美國就是美國」

柯P看AIT新館心得 「美國就是美國」

美國在台協會AIT內湖新館即將完成，處長梅健華（Kin Moy）昨天在臉書上說，很高興能歡迎台北市長柯文哲到AIT內湖新館參觀，柯是「第一位台灣的VIP訪客」。今天柯文哲被問到參訪的感想，認為「反正美國就是美國」。

AIT內湖新館目前還沒有全部完工，但昨日已經邀請柯文哲前去參觀。柯文哲說，這棟新館造價70幾億，是台北市重要的建築，可見台灣對美國來講還是很重要的地方，才願意花70幾億去蓋一個大使館。

柯說，去看看新館，領略一下美國文化，他得知全美國在世界各地的大使館，包括動線什麼的，都以SOP的標準流程在蓋，「反正美國就是美國」。

媒體問柯，是否感到很驚艷，柯說，這是花70幾億蓋的，且70幾億是看得到的，至於沒有看到的國防預算是多少，就不曉得了。至於比蔡英文總統更早前往參觀，有覺得備受禮遇嗎？柯說「沒有啦，通常是小的先去。」

好想知台北市民點評價呢位市長

70幾億就收爹啦，我地幾千億都未敢出聲

原來係台幣添

沒有啦，通常是小的先去。
又幾得意

你連特首都冇得選，邊有資格批評台北選民，關你鬼事？

反正低B就是低B

同香港又有幾分相似

一下換哂全台北啲銅水喉
香港仲係叫居民唔駛擔心鉛水